\begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \slikautomat{}en er implementeret med tre afstandsfølere af typen GP2Y0A41SK0F produceret af SHARP.
    Disse sensorer er placeret på undersiden af lågerne til hver af de tre beholdere, for at give \devkit{} en indikation om hvor meget slik der er i beholderne.
    For at implementere disse afstandsfølere er der foretaget en måleserie fra $\SI{4}{\centi\meter}$ til $\SI{30}{\centi\meter}$, hvilket er det område føleren kan operere i.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
  \centering
  \captionsetup{justification=centering}
  \includegraphics[width=0.50\textwidth]{../hardware/design/figures/afstandsfoeler.jpg}
  \captionof{figure}{Afstandsføler GP2Y0A41SKOF
  \newline \citep{afstandsfoeler1:SHARP}}
  \label{fig:afstandsfoeler}
\end{minipage}

Ved at anvende denne type sensor til systemet er kravene fra ikke funktionelle krav i \autoref{sec:Ikke funktionelle krav} og systemarkitektur i \autoref{sec:systemarkitektur} tilnærmelsesvist blevet overholdt.
Sensoren kan forsynes med to $V_{cc}$ spændinger, $\SI{3,3}{\volt}$DC eller $\SI{5}{\volt}$DC. 
Da afstandsfølerne i \slikautomat{en} bliver forsynet med $\SI{5}{\volt}$DC vil sensoren opfylde kravet om et outputsignal på max $\SI{3,3}{\volt}\pm$ $\SI{0.2}{\volt}$. 
Kravene om outputspændingerne ved $\SI{4}{\centi\meter}$ og $\SI{30}{\centi\meter}$ som var en spænding på max $\SI{3}{\volt}\pm$ $\SI{0.2}{\volt}$ ved $\SI{4}{\centi\meter}$ og en min spænding på $\SI{0}{\volt}\pm$ $\SI{0.2}{\volt}$ ved $\SI{30}{\centi\meter}$, er også blevet tilfredsstillet.
Disse outputspændinger kan ses i måleserien som er foretaget på afstandsføleren ved en $V_{cc}$ på $\SI{5}{\volt}$DC.
Specifikationer på afstandsføleren GP2Y0A41SKOF er fundet i databladet som kan findes på den vedlagte CD-rom\citep{afstandsfoeler:SHARP}.
Måleserien kan ses på \autoref{tab:Maaleserie_afstandsfoeler}.

Arkitekturen af hardwaredelen som omfatter afstandsføleren er visualiseret ved hjælp af et bdd og et ibd.
Bddet giver et overordnet overblik over hvilke hardwarekomponenter/hardwareblokke der berører signalet fra afstandsføleren. 
Bddet kan ses på \autoref{fig:bdd_afstandsfoeler}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/bdd_niveaufoeler.pdf}
\caption{Bdd over Afstandsføler}
\label{fig:bdd_afstandsfoeler}
\end{figure}

På \autoref{fig:bdd_afstandsfoeler} kan det ses at niveaustyring af beholderne hardwaremessigt ikke kun består af tre afstandsfølere, men også andet hardware.
For at aflæse en afstand i slikbeholderne er denne del af systemet designet med tre afstandsfølere, tre lavpasfiltre, en MUX, en ADC samt noget \psoc{} software.
I bddet er det ikke muligt at se hvordan disse blokke er forbundet rent fysisk, men kun hvad der indgår i kredsløbet. 
Der er lavet et ibd for at illustrere hardwareblokkenes forbindelser, hvilket gør det muligt at se hvordan outputsignalet fra afstandsfølerne sendes til \psoc{en}.
Ibdet kan ses på \autoref{fig:ibd_afstandsfoeler}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/ibd_niveaufoeler.pdf}
\caption{Ibd over Afstandsføler}
\label{fig:ibd_afstandsfoeler}
\end{figure}

\autoref{fig:ibd_afstandsfoeler} består af de samme hardwareblokke som bddet på \autoref{fig:bdd_afstandsfoeler}.
På ibdet kan outputsignalets vej fra afstandsføler til \psoc{} softwaren ses.
Afstandsføleren omsætter afstanden fra følerens diode til slikkets overflade, til en spænding som bliver sendt videre til et lavpasfilter.
Lavpasfilteret dæmper eventuel støj som måtte komme fra omgivelserne for at beskytte \psoc{ens} indgange, samt for at få en pålidelig måling af afstanden.
Efter lavpasfiltret ender signalet inde i \psoc{en}, hvor en MUX skifter imellem de tre afstandsfølere.
Det er inde i \psoc{ens} software der bliver skiftet imellem MUXens kanaler, hvilket gør at alle tre afstandsfølere konstant kan sende data til \psoc{en}.
På den måde er det muligt at aflæse en afstandsføler af gangen ved hjælp af \'en \psoc{}.
Signalet sendes igennem en ADC som foretager 64 samples af signalet, derefter bliver de samples behandlet i \psoc{ens} software.
ADCens samples repræsenteres som counts, som er en digital værdi for spændingen der er aflæst i ADCen. 
Efter signalet er lavet om til et digital signal, er det muligt at modulere værdien i \psoc{ens} software og lave det om til en afstand i $\SI{}{\centi\meter}$ som passer til følerens outputspænding.
På den måde er afstanden som afstandsføleren registrerer blevet gemt på \psoc{en} til videre brug i resten af systemet.

Måleserien som er foretaget på afstandsføleren skal bruges til at lave en matematisk ligning der tager ADCens counts som input og returnere en afstand i $\SI{}{\centi\meter}$.
Der er foretaget 26 målinger samt konstrueret en graf i et Excel dokument af måleserien.
Målingerne er foretaget på en \psoc{} som også bruges i \slikautomat{en}, hvorpå der er aflæst en spænding samt counts som \psoc{ens} ADC har aflæst. 
Grafen er lavet ud fra de counts og ikke spændingen, som ADCen har målt for at \psoc{en} ikke skal lave unødvendige beregninger.
Skulle \psoc{en} først beregne counts om til en spænding og derefter en afstand i $\SI{}{\centi\meter}$, ville CPUen skulle lave unødvendige beregninger.
Målingerne samt grafen kan ses på \autoref{tab:Maaleserie_afstandsfoeler} og \autoref{fig:Graf_afstandsfoeler}.


\begin{longtable}[\textwidth]{|c|c|c|}
\hline 
\cellcolor[gray]{0.8} afstand[cm] & \cellcolor[gray]{0.8} spænding[V] & \cellcolor[gray]{0.8} counts  \\ 
\hline 4 & 2.739 & 14454  \\
\hline 5 & 2.298 & 12253  \\
\hline 6 & 1.982 & 10528  \\
\hline 7 & 1.726 & 9202   \\
\hline 8 & 1.519 & 8110   \\
\hline 9 & 1.372 & 7366   \\
\hline 10 & 1.239 & 6650  \\
\hline 11 & 1.130 & 6010  \\
\hline 12 & 1.028 & 5518  \\
\hline 13 & 0.955 & 5134  \\
\hline 14 & 0.878 & 4719  \\
\hline 15 & 0.795 & 4295  \\
\hline 16 & 0.750 & 4010  \\ 
\hline 17 & 0.721 & 3851  \\ 
\hline 18 & 0.661 & 3465  \\ 
\hline 19 & 0.612 & 3258  \\ 
\hline 20 & 0.596 & 3150  \\ 
\hline 21 & 0.573 & 3044  \\ 
\hline 22 & 0.531 & 2893  \\ 
\hline 23 & 0.519 & 2749  \\ 
\hline 24 & 0.493 & 2628  \\ 
\hline 25 & 0.471 & 2589  \\ 
\hline 26 & 0.485 & 2552  \\ 
\hline 27 & 0.482 & 2540  \\ 
\hline 28 & 0.456 & 2491  \\ 
\hline 29 & 0.419 & 2274  \\ 
\hline 30 & 0.412 & 2228  \\            


\hline 
\caption{Måleserie af afstandsføler}
\label{tab:Maaleserie_afstandsfoeler}
\end{longtable}

På \autoref{tab:Maaleserie_afstandsfoeler} ses måleserien som er foretaget på afstandsfølerne.
Det er kun i måleserien at spændingen er blevet beregnet af \psoc{en}, da det var nødvendigt at se om spændingsniveauerne opfyldte kravene fra kravspecifikationen i \autoref{sec:kravspecifikation}. I tabellen kan det ses at den højeste outputspænding er $\SI{2.739}{\volt}$ og den laveste spænding der er målt er $\SI{0.412}{\volt}$. Da kravene var max $\SI{3}{\volt}\pm$ $\SI{0.2}{\volt}$ og min var $\SI{0}{\volt}\pm$ $\SI{0.2}{\volt}$ har afstandsføleren opfyldt kravene om output spændinger.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{../hardware/design/figures/afstandsfoeler_graf.jpg}
\caption{Graf for afstandsføler}
\label{fig:Graf_afstandsfoeler}
\end{figure}

På \autoref{fig:Graf_afstandsfoeler} ses grafen der er lavet ud fra måleserien på  \autoref{tab:Maaleserie_afstandsfoeler}. Oppe i højre hjørne ses ligningen som beskriver grafen for afstandsfølerne og under ligningen ses regressionsværdien som er $\SI{0.9964}{}$.
Excel er blevet brugt til at lave en ligning som går igennem målepunkterne, herved opnås den bedst mulige ligning.
Herefter implementeres ligningen til \psoc{}2 softwaren for at konvertere de registrerede counts til en afstand i $\SI{}{\centi\meter}$ som så bliver sendt til \devkit{}.
Koden der ligger på \psoc{en} som bruges til at beregne counts om til en afstand kan ses på \autoref{fig:counts_to_cm}.


\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\autoref{fig:counts_to_cm} viser C koden som ligger på \psoc{}2.
Funkionen returnerer en int16 og tager en int32 Sample\_SUM.
Sample\_SUM er de sammenlagte counts som ADCen har aflæst fra en føler.
I linje 36 divideres Sample\_SUM med 64 og der returneres middelværdien af samplingsværdierne.
Middelværdien bliver lagt i Sample\_AVG og den værdi bruges i linje 37 til at beregne counts om til cm.

\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{../hardware/design/figures/counts_to_cm.pdf}
  \captionof{figure}{Funktion til konvertering}
  \label{fig:counts_to_cm}
\end{minipage}